Lo scopo di questi test è la verifica degli algoritmi scritti su appunto una unità di codice precedentemente scelta. Verranno sviluppati in seguito quando sarà richiesta la loro istanziazione.

{
    \rowcolors{2}{\evenRowColor}{\oddRowColor}
    \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
    \centering
    \begin{longtable}{ c C{6cm} C{6cm} c }
        \caption{Elenco dei test di unità}\\
        \rowcolor{\primaryColor}
        \textcolor{\secondaryColor}{
        \textbf{Codice}}     & \textcolor{\secondaryColor}
        {\textbf{Descrizione}} & \textcolor{\secondaryColor}
        {\textbf{Tracciamento}} & \textcolor{\secondaryColor}
        {\textbf{Esito}} \\
        
        %backend
        TU1B & Verificare che venga restituito true se la stanza desiderate è disponibile nell'intervallo di tempo indicato  & BookingsService:: checkWorkspaceAvailability & Superato \\
        TU2B & Verificare che vengano restituite tutte le postazioni registrate & BookingService:: getAllWorkspaces & Superato \\
        TU4B & Verificare che venga restituito il contenuto dell'header x-userinfo decodificato se la richiesta proviene dalla rete esterna & BookingsService:: getUserInfo & Superato \\
        TU5B & Verificare che venga restituito "internal" se la richiesta proviene dalla rete interna & BookingsService:: getUserInfo & Superato \\
        TU6B & Verificare che venga restituita la corretta lista di postazioni all'interno della stanza indicata & BookingsService:: getWorkspacesInRoom & Superato \\
        TU7B & Verificare che le informazioni di un record relativo ad una prenotazione appena inserita vengano correttamente salvate nel database  & BookingsService:: create & Superato \\
        TU8B & Verificare che venga restituito un corretto array di tutte le prenotazioni esistenti, se almeno una è presente nel database& BookingsService:: findAll & Superato \\
        TU9B & Verificare che venga restituito un corretto array di tutte le prenotazioni esistenti, se almeno una è presente all'interno della stanza indicata& BookingsService:: findAll & Superato \\
        TU10B & Verificare che venga restituito un array vuoto se non sono presenti prenotazioni& BookingsService:: findAll & Superato \\
        TU11B & Verificare che venga restituita la corretta prenotazione corrispondente ad un id inserito& BookingsService:: findOne & Superato \\
        TU12B & Verificare che venga restituito "null" se non è presente una prenotazione corrispondente all'id inserito & BookingsService:: findOne & Superato \\
        TU13B & Verificare che venga restituito un array contenente tutte le prenotazioni corrispondenti alle date di inizio e fine indicate & BookingsService:: findWithinDate & Superato \\
        TU14B & Verificare che la prenotazione indicata venga correttamente eliminata dal sistema e venga correttamente restituita & BookingsService:: findWithinDate & Superato \\
        TU15B & Verificare che venga restituita la nuova stanza appena creata & RoomService:: create & Superato \\
        TU16B & Verificare che venga restituito un array contente tutte le stanze esistenti nel sistema & RoomService:: findAll & Superato \\
        TU17B & Verificare che venga restituito un array vuoto se non sono presenti stanze nel sistema & RoomService:: findAll & Superato \\
        TU18B & Verificare che venga restituita la stanza corrispondente all'id inserito & RoomService:: findOne & Superato \\
        TU19B & Verificare che venga restituito "null" se non sono presenti stanze corrispondenti all'id inserito & RoomService:: findOne & Superato \\
        TU20B & Verificare che venga restituita la stanza corrispondente all'RFID inserito & RoomService:: findOne & Superato \\
        TU21B & Verificare che venga restituito "null" se non sono presenti stanze corrispondenti all'RFID inserito & RoomService:: findOneByRfid & Superato \\
        TU22B & Verificare la corretta rimozione di una stanza tramite il ritorno della stessa & RoomService:: remove & Superato \\
        TU23B & Verificare corretta modifica del codice identificativo di una determinata stanza tramite il ritorno della stessa, avente medesimo codice modificato & RoomService:: update & Superato \\
        TU24B & Verificare che venga restituito "true" se una postazione inserita è disponibile & WorkspacesService:: getWorkspaceAvailabilityState & Superato \\
        TU25B & Verificare che venga restituito "false" se una postazione inserita non è disponibile & WorkspacesService:: getWorkspaceAvailabilityState & Superato \\
        TU26B & Verificare che venga restituito "true" se la postazione inserita è pulita & WorkspacesService:: getWorkspaceCleaningState & Superato \\
        TU27B & Verificare che venga restituito "false" se la postazione inserita è sporca & WorkspacesService:: getWorkspaceCleaningState & Superato \\
        TU28B & Verificare che venga restituito un array di "true" o "false" corrispondente alla corretta disponibilità o meno delle postazioni contenute in un array di postazioni inserito & WorkspacesService:: getWorkspacesAvailabilityState & Superato \\
        TU29B & Verificare che venga restituito un array di postazioni corrispondente a tutte le postazioni esistenti & WorkspacesService:: findAll & Superato \\
        TU30B & Verificare che venga restituito un array vuoto se non sono presenti postazioni & WorkspacesService:: findAll & Superato \\
        TU31B & Verificare che venga restituito un corretto array contente tutte le postazioni sporche & WorkspacesService:: findAllDirty & Superato \\
        TU32B & Verificare che venga restituito un array vuoto se non sono presenti postazioni sporche & WorkspacesService:: findAllDirty & Superato \\
        TU33B & Verificare che venga restituito corretto un array corrispondente alle postazioni presenti all'interno della stanza indicata & WorkspacesService:: findByRoom & Superato \\
        TU34B & Verificare che venga restituita la corretta postazione corrispondente al codice identificativo inserito & WorkspacesService:: findOne & Superato \\
        TU35B & Verificare che venga restituito "null" se non è presente una postazione corrispondente al codice identificativo inserito & WorkspacesService:: findOne & Superato \\
        TU36B & Verificare che venga restituita la corretta postazione corrispondente all'RFID inserito & WorkspacesService:: findOne & Superato \\
        TU37B & Verificare che venga restituito "null" se non è presente una postazione corrispondente all'RFID inserito & WorkspacesService:: findOne & Superato \\
        TU38B & Verificare che venga correttamente eliminata una postazione dal sistema tramite il ritorno della stessa & WorkspacesService:: remove & Superato \\
        TU39B & Verificare che lo stato di pulizia della postazione sia uguale a quello indicato & WorkspacesService:: setState & Superato \\
        TU40B & Verificare che vengano correttamente modificati i dati di una postazione all'interno del sistema tramite il ritorno della stessa & WorkspacesService:: update & Superato \\
        TU41B & Verificare che venga correttamente restituito il nuovo utente appena creato & UsersService:: create & Superato \\
        TU42B & Verificare che venga correttamente restituito un array contenente tutti gli utenti registrati nel sistema & UsersService:: findAll & Superato \\
        TU43B & Verificare che venga correttamente restituito l'utente corrispondente all'identificativo inserito & UsersService:: findOne & Superato \\
        TU44B & Verificare che venga correttamente eliminato l'utente indicato tramite il ritorno dello stesso, se presente & UsersService:: remove & Superato \\
        TU45B & Verificare che vengano correttamente modificati i dati di un utente presente nel sistema tramite il ritorno dello stesso & UsersService:: update & Superato \\
        TU46B & Verificare che venga correttamente restituita una stringa corrispondente al token di accesso relativo all'autenticazione di un utente tramite keycloack & KeycloackInterceptor:: getAccessToken & Superato \\
        TU47B & Verificare che la chiamata a keycloack sia correttamente autenticata & KeycloackInterceptor:: autenticateRequest & Superato \\
        TU48B & Verificare che venga restituito il contenuto dell'header x-userinfo decodificato se la richiesta proviene dalla rete esterna & CleaningsService:: getUserinfo & Superato \\ 
        TU49B & Verificare che venga restituito "internal" se la richiesta proviene dalla rete interna & CleaningsService:: getUserinfo & Superato \\
        TU50B & Verificare che una postazione venga correttamente impostata come igienizzata  & CleaningsService:: set\_workspace\_clean & Superato \\
        TU51B & Verificare che la pulizia sia correttamente registrata  & CleaningsService:: create & Superato \\
        TU52B & Verificare venga restituito correttamente un array contenente tutte le pulizie effettuate  & CleaningsService:: findAll & Superato \\ 
        TU53B & Verificare venga correttamente restituita l'informazione di pulizia indicata & CleaningsService:: findOne & Superato \\ 
        TU54B & Verificare che venga correttamente costruito l'oggetto transazione pronto per essere spedito & BlocksService:: buildTransaction & Superato \\
        TU55B & Verificare che venga correttamente creato ed inserito un nuovo record nel database & BlocksService:: create & Superato \\
        TU56B & Verificare che venga correttamente restituito un array di "Blocks" contenente tutti i blocchi esistenti & BlocksService:: findAll & Superato \\
        TU57B & Verificare che venga correttamente restituito un array vuoto se non sono presenti blocchi & BlocksService:: findAll & Superato \\
        TU58B & Verificare che venga correttamente restituito il blocco corrispondente al codice identificativo inserito & BlocksService:: findOne & Superato \\
        TU59B & Verificare che venga restituito "null" se non è presente il blocco corrispondente al codice identificativo inserito & BlocksService:: findOne & Superato \\
        TU60B & Verificare che venga correttamente restituita la transazione corrispondente all'hash inserito & BlocksService:: findTransaction & Superato \\
        TU61B & Verificare che venga restituito "null" se non è presente la transazione corrispondente all'hash inserito & BlocksService:: findTransaction & Superato \\
        TU62B & Verificare che venga restituito "true" se nella blockchain è presente il blocco corrispondente all'hash inserito & BlocksService:: isDuplicate & Superato \\
        TU63B & Verificare che venga restituito "false" se nella blockchain non è presente il blocco corrispondente all'hash inserito & BlocksService:: isDuplicate & Superato \\
        TU64B & Verificare che venga correttamente spedito l'oggetto transazione in blockchain & BlocksService:: sendTransaction & Superato \\ 
        TU65B & Verificare che venga fatta correttamente l'eliminazione di un file & MinioClientService:: delete & Superato \\ 
        TU66B & Verificare che venga fatto correttamente l'upload di un file & MinioClientService:: upload & Superato \\ 

        %web
        TU1W & Testare che sia possibile verificare una transazione effettuata tramite inserimento di un hash code & VerifierService:: verifyHash & Superato \\
        TU2W & Testare che sia possibile verificare una transazione effettuata tramite inserimento del contenuto di un json & VerifierService:: hashJson & Superato \\
        TU3W & Testare che sia possibile verificare una transazione effettuata tramite inserimento di un file & VerifierService:: readFile & Superato \\
        TU4W & Verificare vengano visualizzate a video tutte le postazioni all'interno di una stanza & WorkspaceService:: getWorkspaces & Superato \\
        TU5W & Verificare vengano visualizzate a video le informazioni di una singola postazione & WorkspaceService:: getWorkspace & Superato \\
        TU6W & Verificare che non sia possibile inserire più postazioni con lo stesso nome identificativo & WorkspaceService:: isWorkspaceNameTaken & Superato \\
        TU7W & Verificare che non sia possibile inserire più postazioni con lo stesso RFID & WorkspaceService:: isRfidTaken & Superato \\
        TU8W & Verificare che sia possibile inserire una nuova postazione nel sistema & WorkspaceService:: addWorkspace & Superato \\
        TU9W & Verificare che vengano visualizzate a video tutte le stanze censite nel sistema & RoomService:: getRooms & Superato \\
        TU10W & Verificare vengano visualizzate a video le informazioni di una singola stanza & RoomService:: getRoom & Superato \\
        TU11W & Verificare che non sia possibile inserire più stanze con lo stesso nome identificativo & RoomService:: isRoomNameTaken & Superato \\
        TU12W & Verificare che non sia possibile inserire più stanze con lo stesso RFID & RoomsService:: isRfidTaken & Superato \\
        TU13W & Verificare che sia possibile inserire una nuova stanze nel sistema & RoomService:: isRoomNameTaken & Superato \\
        TU14W & Verificare che venga visualizzata a video la lista di tutti gli utenti censiti nel sistema & UsersService:: getUsers & Superato \\
        TU15W & Verificare che non sia possibile inserire più utenti con lo stesso indirizzo email & UsersService:: isUserEmailTaken & Superato \\
        TU16W & Verificare che sia possibile inserire un nuovo utente nel sistema & UsersService:: addUser & Superato \\
        TU17W & Verificare che sia possibile visualizzare tutte le azioni effettuate su una singola postazione & UsersService:: getAllEvents & Superato \\
        
        %mobile
        TU1M & Verificare che ritorni la mappa contenente tutti i dati del token valido  & ApiKeycloak::logIn & Superato \\
        TU2M & Verificare che ritorni una Map con tutte le proprietà del Token  & ApiKeycloak::convertiToken & Superato \\
        TU3M & Verificare che venga salvato il l'oggetto di tipo TokenResponse  & ApiKeycloak::salvaToken & Superato \\
        TU4M & Verificare che il logout sia effettuato azzerando il token & ApiKeycloak::logOut & Superato \\
        TU5M & Verificare che ritorni l'access token aggiornato dell'utente loggato attualmente & ApiKeycloak::getAccessToken& Superato \\
        TU6M & Verificare che vengano scaricati i dati dei dipendenti & ApiService::getEmployees & Superato \\
        TU7M & Verificare che vengano scaricati i dati del singolo dipendente& ApiService::getEmployee & Superato \\
        TU8M & Verificare che vengano cancellati i dati del singolo dipendente & ApiService::deleteEmployee & Superato \\
        TU9M & Verificare che ritorni true se la pulizia della postazione sia stata effuattuata con successo & ApiService::pulisci & Superato \\
        TU10M & Verificare che ritornino i dati di una postazione dato il tag Nfc & ApiService::getPostazioneFromRfid & Superato \\
        TU11M & Verificare che ritornino i dati di una stanza dato il tag Nfc & ApiService::getStanzaFromRfid & Superato \\
        TU12M & Verificare che ritorni la lista delle stanze & ApiService::getRooms & Superato \\
        TU13M & Verificare che ritorni la lista di stanze con postazioni libere & ApiService::getRoomswithFreeWorkstations & Superato \\
        TU14M & Verificare che ritornino tutte le postazioni & ApiService::getWorkspaces & Superato \\
        TU15M & Verificare che ritorni una postazione inserendo l'Id  & ApiService::getPostazioneFromId  & Superato \\ 
        TU16M & Verificare che ritorni la mappa con tutte le prenotazioni della persona, tra inizio e fine. Se indico cancellate voglio avere anche le prenotazioni annullate & ApiServiceEmployee::getPrenotazioni & Superato \\ 
        TU17M & Verificare che la prenotazione vada a buon fine e ritorni true. False altrimenti & ApiServiceEmployee::createReservation & Superato \\ 
        TU18M & Verificare che una prenotazione venga eliminata & ApiServiceEmployee::eliminaPrenotazione& Superato \\ 
        TU19M & Verificare che ritorni la lista di postazioni disponibili in una Stanza data e disponibili tra inizio e fine & ApiServiceEmployee::postazioniDisponibili & Superato \\ 
        TU20M & Verificare che ritorni il token con chiave 'accessToken' & ApiStorage::getAccessToken & Superato \\ 
        TU21M & Verificare che ritorni il token con chiave 'tokenType' & ApiStorage::getTokenType & Superato \\ 
        TU22M & Verificare che ritorni il token con chiave 'refreshToken' & ApiStorage::getRefreshToken & Superato \\ 
        TU23M & Verificare che ritorni il token con chiave 'idToken' & ApiStorage::getIdToken & Superato \\
        TU24M & Verificare che il token venga salvato in memoria & ApiStorage::salvaToken & Superato \\
        TU25M & Verificare che vengano azzerate tutte le informazioni salvate & ApiStorage::azzeraToken & Superato \\
        TU26M & Verificare che ritornino i dati di una postazione corretta & Postazione::Postazione.fromJson & Superato \\
        TU27M & Verificare che ritornino i dati di una prenotazione corretta & Prenotazione::Prenotazione.fromJson& Superato \\
        TU28M & Verificare che ritornino i dati di una stanza corretta& Stanza::Stanza.fromJson & Superato \\

        %i permessi del GPS e NFC nel caso non li abbia dati o bloccati? probabilmente ne ho dimenticato qualcuno
        
    \end{longtable}
}